人民日報：中國讓步削貿赤屬子虛烏有

對於中國傳提建議削美國2000億美元貿易逆差，人民日報旗下微信公眾號「俠客島」引述知情人士稱，這是子虛烏有，純屬誤讀。

中美兩國正就貿易問題繼續商討，文章指出，對中國代表團來說，這是重任在肩，必須捍衞中方的正當權益和核心利益，以及多邊自貿體系和全球自由貿易。

文章又諷刺美國在磋商過程中，不乏漫天要價，也有外媒發所謂消息，指中國作出大幅度讓步，接受了美國減赤2000億美元的條件。

文章強調，中方團隊絕無可能在美方設限條件下進行談判，談判最終的結果，再等一段時間就會出來，所謂中方讓步的謠言，屆時會不攻自破。

知情人士表示，就在美國總統特朗普會見國務院副總理劉鶴前幾個小時，雙方還在焦點問題上互不相讓，談判一度陷入膠着。特朗普的突然會見，雙方的微笑握手，無疑為這一天的艱苦磋商，劃上了一個句號。談判還將繼續，博弈仍在進行，爭取最好的結果，作好最壞的打算，又指明天是很關鍵的一天。

中國勝利在望

唔讓步真係睇唔到美帝點解要放過你

一早俾人睇死會暗中對美國跪低，但要呃自己人就實話自己又贏

人民日報其實係咪豬隊友黎，成日幫敵人助攻

奴才就係奴才, 爛泥扶不上壁